<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>小猫叔博客</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://xiaomaoshu.github.io/"/>
  <updated>2018-11-02T06:02:56.655Z</updated>
  <id>https://xiaomaoshu.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>小猫叔</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>梦里花落知多少</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E6%A2%A6%E9%87%8C%E8%8A%B1%E8%90%BD%E7%9F%A5%E5%A4%9A%E5%B0%91/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/梦里花落知多少/</id>
    <published>2018-11-02T06:02:29.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T06:02:56.655Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人就是这样，当有一场美丽雪景摆在你面前让你去描写时，你不懂得珍惜，等它被时间融化且只留一丝痕迹的时候才追悔莫及。记得那天早晨我在隔壁女孩的开门声中苏醒（注：是开她家的门，不要误会哦）便听到她对舍友说：“下雪了，好大好美哦。”‘啪’关上房门没了音讯，我突然感觉屋子里有一丝凉意。不禁哆嗦了一下。穿上衣服打开房门严寒便袭击而来，走出去一看，房顶白了，地也白了，灰蒙蒙的天空上鹅毛般的大雪纷纷降下，紧密却很均匀。仿佛一朵朵洁白的梨花花瓣从天而降，不知梨花被谁摘。一首诗便涌入心头“忽如一夜春风来千树万树梨花开”我就觉得我应该写点东西了。狠自己这些年没有能多喝几瓶墨水，在心里几次回旋，最终像宋丹丹写《月子》那样半天憋不出一个字来，所以告一段落。</p><p>从出租房到书店大概有半个小时的路程，每天我总是步行而至。一来就当锻炼身体；二来可以沿途观光（主要是美眉哦，呵呵）。今天也不例外，和往常一样洗簌完，屋子简单的收拾了一下就匆匆启程了，耳朵里还是插着耳机，还是听着郑源的悲伤情歌，这是我的必须，路上听他的歌已经有两年的历史，两年来他的歌声一直伴之我左右，分享着我的苦闷生活，与往常不一样的是今天特别的冷，寒风转肌入肤骨，出了巷口路上的行人已经很多了，却走的匆忙。雪花毫不留情地打到行人的头上、脸上、身上仿佛一个个活生生的雪人在死亡线上挣扎。路上很滑，每一步我都迈的认真，手里举着一把半旧的雨伞，面对强烈的冰花却无能为力，也难怪它是雨伞而不叫雪伞。</p><p>拐进迎泽大街映入眼帘的是一个琼楼玉宇的世界，很美，很新。时不时的看见行人举起手机记录着这一时刻，我无暇欣赏，却想：“有病，这么冷的天要是不上班还不如在家搂着老婆睡，站那拍照是为了显示自己的与众不同还是展示自己的高雅姿态？”想总归想，我还是管不着，著名诗人但丁的一句名言：“管他呢，走自己的路让别人去拍吧！”呵呵 。</p><p>好景不常在，第二天下午，云  像是青花瓷器上的裂痕一样支离破碎，蓝天隐隐可见，慢慢太阳露出了笑脸，全世界的雪花开始化为流水四散逃逸，门口不知谁家的雪人也热的满身大汗低头哈腰，终于天晴了，云散净了，整个城市的人们都投身于清理积雪的革命中来，从此梦里花落知多少？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;人就是这样，当有一场美丽雪景摆在你面前让你去描写时，你不懂得珍惜，等它被时间融化且只留一丝痕迹的时候才追悔莫及。记得那天早晨我在隔壁女孩的开门声中苏醒（注：是开她家的门，不要误会哦）便听到她对舍友说：“下雪了，好大好美哦。”‘啪’关上房门没了音讯，我突然感觉屋子里有一丝凉意
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>四季人生</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/四季人生/</id>
    <published>2018-11-02T06:00:48.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T06:01:19.977Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨夜秋风狂欢，凌乱了本来温暖的心，庭院里还未完全熟透的秋梨也一个接一个的坠落，2015年的温暖也随之烟消云散。也许是寒冷来的太突然，让我诧异不安。不喜欢秋冬，只垂青于温暖，因为我相信四季就是人生，人生演绎四季暖寒，也预示了我的人生也过了最美最安逸的一多半。我们生于万物复苏的暖春，终于冰冷彻骨的寒冬，春夏秋冬逐渐转寒，不就是人生始于安乐死于忧患的合理解释吗？不论你演绎了怎么精彩的人生！都逃不过也改变不了春、夏、秋、冬渐渐低垂的命运！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;昨夜秋风狂欢，凌乱了本来温暖的心，庭院里还未完全熟透的秋梨也一个接一个的坠落，2015年的温暖也随之烟消云散。也许是寒冷来的太突然，让我诧异不安。不喜欢秋冬，只垂青于温暖，因为我相信四季就是人生，人生演绎四季暖寒，也预示了我的人生也过了最美最安逸的一多半。我们生于万物复苏的
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>媛媛</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E5%AA%9B%E5%AA%9B/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/媛媛/</id>
    <published>2018-11-02T05:57:37.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:59:20.792Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center>媛媛与我原有缘，月月相守圆如愿。</center><center>媛媛最近怨渊源，远远相距鸳不圆。</center><center>月圆时分媛许愿，媛原望我原谅媛。</center><center>圆月不能圆我愿，冤缘不是源自媛。</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;center&gt;媛媛与我原有缘，月月相守圆如愿。&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;媛媛最近怨渊源，远远相距鸳不圆。&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;月圆时分媛许愿，媛原望我原谅媛。&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;圆月不能圆我愿，冤缘不是源自媛。&lt;/center&gt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我是唐僧</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E6%88%91%E6%98%AF%E5%94%90%E5%83%A7/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/我是唐僧/</id>
    <published>2018-11-02T05:55:07.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:55:48.559Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>个人简历 ­</p><p>姓名：亮仔</p><p>字： 公貔貅</p><p>职业：和尚</p><p>法号：玄奘</p><p>成长经历：   ­</p><p>公元后87年3月生于山西汉族自治区，3岁时拜妈妈为师学习汉族文化，由于天资聪慧，7岁时已经才高八斗，熟读绕口令及各类兵法经典，唐诗宋词倒背如流；让过目不忘的黄蓉姐姐也对我刮目相看时不时的逼我和她私定终生，导致郭 靖郭大侠悬梁自尽，含笑九泉，才使元兵趁机拿下了镶阳城。8岁时拜爸爸为师，学习摸爬滚打擒拿手，由于勤学苦练，15 ­岁时已经熟练各类武学经典，加上著名少林方丈禅师周杰龙  点化，在武林大会上技压群雄，尤其《降龙十八掌》《大力金刚腿》让各武林同道甘败下风，再加上有《九阳真经》神功护体所谓人者无敌， 所向披靡，领魔教教主张无忌和恒山令狐掌门丢尽脸面，无地自容，被迫双双自刎。16岁时拜姐姐为师学习琴棋书画，由于天赋盖身，17岁时创作出举世闻名的《蒙娜：丽莎》令才女秋香姑娘对我情意绵绵，寝食难安，伯虎兄接受不了服毒自尽吐血含冤而死。 ­</p><p>18岁时妈妈和我说：­</p><p>“孩子你长大了，该娶媳妇了。”­</p><p>“妈妈我还小，我不嫁人。”我撅着小嘴嚷道，一边按着电视遥控器。­</p><p>“妈妈我喜洋洋和灰太狼都没有看完呢！我不嫁人。”­</p><p>“傻孩子。”妈妈抚摸着我的头发笑着说。­</p><p>后天是妈妈的生日，她是想在生日那天让我把黄蓉和秋香一并娶进门，来个双喜临门。可我觉得我还小，尚未发育成熟，所以一再推辞，可母命难为，加上二位美女再三催命与我也早有婚约，我也就不在做声。­</p><p>结婚那天，红红火火，全家上下齐欢腾，花前月下，洞房花烛。­</p><p>酒席罢！二位夫人早已守候在床头，却因我年少无知，妈妈也没能提前给我买《新婚必读》系列丛书。让我面对二位娇妻却无从下口。­</p><p>黄蓉聪明伶俐，看我这般可爱，不禁笑出声来。我万分惊恐，落荒而逃，逃跑的身影歪歪扭扭，一溜烟的朝大门外跑出，且一夜未归，­</p><p>第二天一大早，我被街上喧哗的嘈杂声惊醒，看见人们成群结队朝天安门方向走去。心里疑惑，想凑个热闹便加入队伍中来，一路上横冲直闯，左厮右打，终于挤到队伍前面，这下让我傻了眼，带头大哥竟然是俺的两个老婆，由于对俺不满，便拉帮结派到天安门广场示威游行，表示强烈抗议并加以谴责，那架势似乎不扭掉俺的脑袋也要废了俺两天腿，­</p><p>这事非同小可，闹得京城上下沸沸扬扬，都想看俺的笑话。­</p><p>国务院总理兼军机大臣 和珅 早已对我恨之入骨，恨不得将我五马分尸；闻讯觉得机会来了，是铲除我的最佳时机；便深夜入宫，拜见太宗李世民：­</p><p>“陛下，臣和珅有事启奏。”­</p><p>“和爱卿不必多礼，有何等要事，劳深夜入宫”­</p><p>“陛下，亮仔不忠不孝、不仁不义；臣恳请圣上治其死罪。”­</p><p>“哦，有这等事？”皇上用手摸索着自己的胡须。“何以见得。”­</p><p>“皇上有所不知，今日亮仔之妻只因为家庭琐事，竟劳师动众到宫外天安门楼下，摇旗呐喊，全然不把皇上放在眼里，为不忠；父母希望其早日成家立业，生儿育女，有朝一日报效国家，可亮仔整日花天酒地，青楼妓院，最可恨的事天天看动画片，让父母大失所望，为不孝；新婚之夜不伴爱妻，竟离家出走一夜不归，令新娘独守空房，为不仁；气死郭靖夺其所爱，逼死恒山掌门令狐冲与魔教教主张无忌，为不义；一个不忠不孝不仁不义之人该杀，死不足惜。”­</p><p>和珅稍作停留见太宗没有言语，便追加道：­</p><p>“皇上，亮仔不忠，目无圣上，仅此一条就该株连九族啊 皇上，他武功盖世，但不见为国家杀一个倭寇，整日争强斗狠，使我大唐丧失了诸多英雄豪杰，国力大衰，周边诸侯才如此嚣张，几次犯我边疆，皇上此人罪恶滔天不可饶恕。”­</p><p>太宗觉得和爱卿言之有理，正在犹豫之时，只见大殿之上蓬荜生辉，佛光四射，来自一个天籁之音道：­</p><p>“和珅你休得胡言乱语，据本座所知你所言不实。今日之事是其妻所为，并非亮仔本意。陛下，亮仔是百年来难得的奇才，现有真经与西天天竺国大雷音寺内，取得真经方可修成正果，此人武功盖世，意志坚强，是拜佛求经的最佳人选，何不派往，将功补过呢？”­</p><p>话音刚落，佛光便渐渐暗淡消失在大殿之中。太宗知道方才那声音是观音菩萨圣临，便连忙跪别，得到菩萨点化便连夜宣召亮仔进宫面圣，和珅不敢做声，心想;”这样也好，从大唐道西天遥遥万里，一路上，妖魔鬼怪作祟，量他也难以保命。”­</p><p>魏公公前来宣旨，我听后起身就走，宛如慷慨赴义。­</p><p>杨贵妃早就听说我侠肝义胆，帅气潇洒，气死郭靖迷倒黄蓉，武林大会逼死令狐冲和张无忌。更是对我倾慕有加，朝思暮想，加上久居深宫，异性莫过于皇上太监，对我的爱自不待言，听说我连夜进宫面圣，便早已说服皇上，垂帘听政，早早就绪于帷幄之中。承诺：只远观，不近看；只听说，不言语；­</p><p>“草民亮仔叩见皇上，吾皇万岁万岁万万岁。”­</p><p>“亮仔朕听说你功高盖世，文韬武略，现在经书于天竺，你可愿意为朕前往求取真经？”­</p><p>“草民愿意前往”想都没有想便答道。­</p><p>“果然爽快，朕与你从此兄弟相称，尽享荣华富贵，朕还要把朕的爱妃玉环赠于你，你意下如何？”­</p><p>我一听杨玉环就热血澎湃，四大美女耶！！！！！！！我早就！！！！！呵呵。­</p><p>杨贵妃一听皇上把自己赠与眼前这位自己暗恋了许久的男人激动的热泪盈眶，眼睛瞪着圆溜，把心提到了嗓子眼等着我的回应！­</p><p>“皇上，草民乃一介武夫，躬耕于南阳，苟全性命于乱世，不求闻达于诸侯，陛下不以草民卑鄙，猥自枉屈，受命于草民，谘以当世之事，由是感激。只不过一介草民难以配的上千金之躯，，，，，。”­</p><p>“我愿意！！！！！！”没等我说完贵妃娘娘便迫不及待的从帷帐里走了出来，道：“如君不嫌弃，妾愿意与君长相思守，决不后悔！”说着走向前来将我扶起相拥而立。那触电般的感觉你们知道吗？？？？？</p><p>“哈哈哈！！朕早就看出来玉环她真正爱的人是你，朕老了，她还那么年轻，朕看你们情投意合，把她留在宫中委屈一生，倒不如成全一桩美事。哈哈哈”­</p><p>我此时还能说点什么呢？？？？？？</p><p>就这样俺们师徒四人。。。。不好意思，是妻妾四人，次日踏上了去往西天的路上，临行前太宗赐予我一匹白龙马和通关文叠。­</p><p>黄蓉自小就熟读武学奇书又得到我的真传，武功盖世加上自己的打狗棒法，帮帮打狗，招招毙命。妖魔鬼怪都怕她不得，一路上也担起保护其夫的作用；秋香温柔贤惠，心细耐劳，所以行李包囊她一肩挑，从无怨言；杨贵妃习惯了宫廷里锦衣玉食，从来都是别人伺候她，所以养的白白胖胖，耳朵大显得很有福气，睡觉是她最拿手的，对为夫倒也忠诚耿直；­</p><p>但后来不知道为何老吴把我写成唐和尚，众老婆更惨，黄蓉写成猴子，秋香写成沙和尚，我最亲爱的贵妃娘娘也被写成最恶心的猪。最最可气的是把俺三位娇妻全部写成男性。。。。。真想给他两逼斗，回想：“哎！算了，和一个陌生人计较个啥？把他拉进黑名单，一了百了。”­</p><p>一路上是爬山涉水，翻山越岭，艰难险阻，风雨兼程，妖魔鬼怪；全凭我大老婆的打狗棒和九阴白骨爪使得妖魔无一活命，那打斗的场景个个惊心动魄，不容细说。单是讲铁扇公主是如何为俺红杏出墙，牛魔王又是如何被俺绿帽盖顶，就能讲它个三天三夜。。。。。</p><p>功夫不负有心人，这不年底我们妻妾四人已经兵临天竺国城下。远望西天，云雾弥漫，一个巨大的岛屿穿插云霄之巅。周围云山云海，奇峰乱石散布于岛屿两侧但井然有序。突然那岛屿复活了，曰：­</p><p>“殿下可是自东土大唐而来，向我西天求取经文的亮仔？”­</p><p>我先是一愣再一惊，慢慢地，慢慢地云雾开始散开，我渐渐的看清楚了，那哪里是什么岛屿怪石，原来是活生生的巨人，而两侧畸形怪胎也均是人也；突然我注意到在巨人左侧上方有一位年轻身着白衣绸缎的女子。她浮云半空，长发飘飘，俊俏的脸庞带有几丝微笑，这下我完全看清楚了，这不是让我朝思暮想，夜不能寐的观音姐姐吗？哦！！是了，指定是她，我不禁喊出：­</p><p>“姐姐我在这里。”全然忘记了场合，更于如来于不顾。“我终于见到你了，我想死你了。”我大声高呼着，右臂来回摆动，且一直跳上跳下可也难以完全涌出我激动的心。­</p><p>其实并非我自作多情，观音姐姐对我也情有独钟，她一个黄花大闺女潜在一群秃驴中间，假装修行是为了混口饭吃。之中的痴情就不用多说了，目的就是为了等待这一天，看到我的到来再也压抑不住多日来心中的泪水任它打在自己尚未送给我的情书的信封上，可看到我后面有三位美女相伴这才稍安勿躁稳了情绪，没有像我一样目无佛祖。­</p><p>佛祖果然慈悲为怀没有怪罪，并很快把各种经书交付于我，看的出来此庙不留人，我鼓起勇气向佛祖要人，他却道：“此乃佛门重地，容不得你撒野，你前来是求取经书还是求取观音？观音乃我座下弟子岂能你说要就要？？说毕，右手指来回捏动着，做点钞状。­</p><p>呵呵！！俺明白她的意思，他是想要点好处。谁说和尚不贪财？？我看他穿的破旧便道：­</p><p>“我大唐以盛产丝绸和珠宝而闻名世界，以丝织成的袈裟晶莹剔透，如果加以用宝石镶嵌的话定能吸收天之灵气，地之精华，更是佛光四射。。。。。。”­</p><p>佛祖腰杆子一下子那叫一个挺拔。­</p><p>“难得你对本座一篇孝心，，，也能看的出来你为取得真经不远万里迢迢。历经九九八十一难，得不到真经誓不罢休的坚强意志，让本座和各位弟子为之感动。观音你带走吧！！其实她在挺碍事的，这里全是潜心修炼的男人，面前有这么一个前挺后翘的美丽女孩难免走神，，，难以修成正果。弟子们有时想换件衣服都难。”­</p><p>我听了连声道：­</p><p>“佛祖说得极是”­</p><p>观音的身世其实极为可怜！！！！！</p><p>我悄悄的给大家透露一下，大家要帮俺保守这个秘密哦 ！！呵呵</p><p>观音其实是如来和王母偷情所生的私生女。王母深知“要想人不知，除非己莫为”“纸里包不住火”的道理，怕她长大以后真相大白于天下，危及到自己的后位，所以不肯将其抚养，狠心抛弃，没有尽道母仪天下的责任；如来无奈才慈悲为怀，向世人慌称观音乃人间一遗孤婴，难以保命，便收为座下弟子，伴之左右。­</p><p>那时候如来弟子也不过区区数十人，但随着观音渐渐长大成人，美貌显露已经无法形容，倾倒三界众生芸芸，身体也日渐丰盈。这也不是什么秘密，世人皆知。从此佛门弟子迅速攀升，从西天到大唐摇摇万里。数国百姓抛妻弃子陆续剃度为僧，诵经念佛。­</p><p>“盼早日，修正果。”­</p><p>“赴西天，看观音。”­</p><p>整天，色即是空。­</p><p>其实，空即是色。­</p><p>无一不在打着自己心里的算盘。烧香念佛是假，盼见观音为真。可怜观音唯爱独我。­</p><p>事情是这样的，看着观音一天天长大，转眼就到谈婚论嫁的年龄，如来便派亲信到世间寻找姻缘，结果选中了我。与如来掐指神算居然不谋而合。又以去东土大唐寻找取经人为由任命于观音，有意安排我们相识，毕竟现在提倡自由婚姻。­</p><p>唉！！可怜天下爸爸心。­</p><p>观音在东土大唐天安门广场上空浮云漫漫，恰巧看到一个美男子正在晨练—无形太极。那个人就是我，后来得知我能文能武，满腹经纶，便心存爱恋，暗自发誓这辈子非我不嫁。便去向唐国皇帝言意。却碰和珅参我，她暗中点化，这才帮我解了围。太宗知道观音看上俺了才于我结拜，是想将来沾俺的佛光。­</p><p>从那以后，观音到处送礼，施舍，济贫，救民于水生火热之中。为我打通道路，树立形象。排忧解难。横扫障碍，盼与我早日重逢；同时取经还是佛祖对未来女婿的一个实地考验，后来觉得我是可靠的男人，才把爱女交给我管理。。。。。不好意思！！呵呵 。。用词不当。­</p><p>诗曰：“寒冬时节雪纷纷，路上行人全断魂。”­</p><p>班师回朝恰巧寒冬腊月，天寒地冻，雪花如同与时间赛跑。­</p><p>小时候！家境贫！遇风寒！险丧命！年累月！固成疾！寒冬至！病复发！­</p><p>众妻妾看我这般难忍，，，，，，，，，，­</p><p>不知道用什么词语形容俺当时的那个难受的滋味，，读者可完形填空，可畅所欲言。­</p><p>反正众妻妾为我操碎了心。围成一团，把我裹在其中，那真叫一个严实，用自己的体温为其夫续命，齐高呼：                “只有老婆在，在寒也能睡”­</p><p>不知道什么时候开始我心里某个角落的雪静悄悄的融化成了暖暖的水暖了心。­</p><p>就这样妻子门白天如衣，夜晚为被。从此严寒再也没有来袭。安然的回到了京城。­</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;个人简历 ­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姓名：亮仔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字： 公貔貅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职业：和尚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法号：玄奘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长经历：   ­&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公元后87年3月生于山西汉族自治区，3岁时拜妈妈为师学习汉族文化，由于天资聪慧，7岁时已经才高八斗，熟读绕
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>昨夜小思</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E6%98%A8%E5%A4%9C%E5%B0%8F%E6%80%9D/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/昨夜小思/</id>
    <published>2018-11-02T05:52:01.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:52:32.487Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨睡得早，梦中小解至醒，再难眠！于是干脆起身爬上窗台，想着欣赏一下初秋下的夜景，是否会与众不同。远眺窗外，京藏高速上一排排昏黄的夜灯下，应和着过往车辆的隆隆声，周糟尽黑，甚是寂寞。只有夜风徐徐吹来，清凉舒畅，恐怕此时此刻只有风儿能够证明我的不眠和从在！突然种种回忆，种种过往，种种伤感，乘风而来，抑止了鼻息，扑进了心头！不由自主的一声叹息！生活在这个城市多年，突然觉得，竟然是无法言喻的陌生。这些年的日子平淡无味，就好像夜空下的某一盏路灯，漂浮不定，若有若无，可有可无！闭上眼北漂日子的酸甜走马灯似的一一翻阅，奇怪，竟然没有发现半点事，半个人值得让我留恋，呵呵！是走是留，都可以无牵无挂，不知是悲是喜！我想该庆幸，我该感恩！千年一律的生活虽然没有带给我多么好的体验，却也不会使我坠入更多的悲伤！我乘风而来，便可以乘风归去！更像是这初秋的夜风，只有特缘的人才能够察觉，但又随即而逝！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;昨睡得早，梦中小解至醒，再难眠！于是干脆起身爬上窗台，想着欣赏一下初秋下的夜景，是否会与众不同。远眺窗外，京藏高速上一排排昏黄的夜灯下，应和着过往车辆的隆隆声，周糟尽黑，甚是寂寞。只有夜风徐徐吹来，清凉舒畅，恐怕此时此刻只有风儿能够证明我的不眠和从在！突然种种回忆，种种过往
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>想念妈妈</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E6%83%B3%E5%BF%B5%E5%A6%88%E5%A6%88/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/想念妈妈/</id>
    <published>2018-11-02T05:49:40.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:56:04.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个山雪欲来风满楼的季节，<br>        寒冬腊月，数九寒天的夜晚。忙活了半天的我，终于喝上了亲手熬的菜饭，是多么的欣喜。菜饭是我家乡特有的一种小米稀饭的叫法，和外面的小米粥完全不一样，味道也大不相同。我是喝菜饭长大的，妈妈说我好养活，不爱面条偏偏对菜饭情有独钟，对乡下人来说，也许不能天天吃面条，但天天喝菜饭那就相对容易多了。这一喝就整整16年。<br>         常年在外漂泊，再也没有喝过妈妈亲手做的菜饭，一直是我的遗憾。厌烦了外面的小米粥难吃至极，同样是小米加开水，为什么差别如此之大呢？我不明白，偶尔有机会也自己熬菜饭可是总是没有妈妈熬的好喝，难道是炭火和电磁炉的火候不同造就了不同的结果？不管什么原因，我是多么希望能再多喝几年妈妈熬的稀饭，是那么的好喝，香纯可口，舒服愉悦 ， 如饮甘露，六神送爽。<br>         想喝家乡的菜饭不禁想起来妈妈。一个善良慈祥，和蔼可亲，含辛茹苦，度十年如一日，勤俭持家的伟大的母亲。甘愿把自己一生的幸福都花在了无私的养育儿女的身上。耗尽了自己一生的心血全为了这个家，为了我和姐姐。妈妈虽然只是一个农村的妇女，一个瘦小的女人，但她默默的包揽了家里家外，所有的家务活和体力活和农活。一天到晚从不闲着，眼里总有干不完的活。我初中三年姐姐初中三年每天早晨4点多起床给我和姐姐热饭，曾多少时在伸手不见五指寒冬的清晨，顶着寒冷刺骨的无情的冷风。担心我怕黑步行5里的道路送我到邻村的中学，而后一个人抹黑回家，妈妈你那时怕黑吗？我想你一定和我一样害怕可是你没有一次不送，没有说过怕黑，怕冷。回家后还要扫雪，做早饭，刷锅洗碗，缝缝补补。，做午饭，刷锅洗碗，洗洗簌簌，做晚饭等我们回家吃，在刷锅洗碗，这一天就算您熬下来了。做饭洗碗这本不是多么幸苦的事，但是家里的条件，寒冬的季节，转出被窝就算是出了大门站到了街上，基本没有什么区别，您一天到晚做着这些反反复复事是多么的幸苦。你不烦躁吗？没有想过逃避吗？如此的坚持不懈，这些活本身就没有多大乐趣，您是在熬，这一熬就熬了一辈子，耗尽了您一生。这是多么痛苦，需要有多大的毅力？。而且天天如此？正因为如此妈妈的十根指头和手背上，密密麻麻的都是干活磨出的老茧和冻裂的缝，裂缝深的指肉都暴露了出来，几乎看见了骨头。我看见都觉得很疼，您也疼的厉害，有时疼的都掉下了泪水。您只是用白色的胶布缠着，缠满了10根指头。而这些活您还是接着做。天天做。妈妈的日子过的苦，不像别的女人那样一天到晚麻将桌上，嘻嘻哈哈过！！然而对您来说，冬天是最清闲的季节。。春天里的菜地里，田地里辛勤的播种，夏天顶着炎炎烈日锄草，秋天里您又忙着和爸爸推着平车去田里收成。哪里有活您就在哪里出现。您的勤苦，一心为家，无怨无悔的生活作风无人能及，现代女性更不能相比，所谓的劳动楷模全是扯淡。<br>       此时我病了，眼睛生疼，虚汗和水一样往外流。我静静的躺着，闭上眼睛忍着，裹紧了被子，任凭汗水浸透了被子。我知道只要好好的出一场大汉，一觉醒来就好了，我现在要做的就是强迫自己入眠。这是妈妈告诉我的，从小就多病的我，每次病了就大汗淋漓，妈妈总是给我盖了被子，也会出一身的汗，太热了 。而我觉得掀了被子舒服点，妈妈不让，在我耳边唠唠叨叨告诉我，出一身汗，睡一觉就好了，并不时的给我盖严实生怕我中风。而现在，妈妈不在我身边，我遵循妈妈长久以来一直对我嘱咐最多的话：“把自己裹起来”任汗水往外流，泪水更是不争气的比汗水更淋漓。我想家了，想家里此时正在干活的妈妈 。想起当年为了蹒跚而行，依然离开家时，妈妈的眼湿湿的。可自己以为终于可以天高任鸟飞，海阔凭鱼跃。还是高高兴兴的拿上简单的行李启程北上，来到这个陌生的多年都无法熟悉的城市，像机器一般的为别人服务。想到家的温暖，想起有妈妈照顾的幸福感。原来我和妈妈之间有一根无形的线接着彼此，我也不曾逃离妈妈的掌心，我天南海北，妈妈的心也一直随我海角天涯。<br>       妈妈这个词是多么的亲切，在妈妈的眼里我永远是个孩子，我喜欢这个词。不想长大，不想让妈妈老去，更没有妈妈那样强大的心灵。没有妈妈的照顾，没有妈妈的支撑我的心早已奔溃于无情的现实。妈妈你还好吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这是一个山雪欲来风满楼的季节，&lt;br&gt;        寒冬腊月，数九寒天的夜晚。忙活了半天的我，终于喝上了亲手熬的菜饭，是多么的欣喜。菜饭是我家乡特有的一种小米稀饭的叫法，和外面的小米粥完全不一样，味道也大不相同。我是喝菜饭长大的，妈妈说我好养活，不爱面条偏偏对菜饭情有独钟
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>若有来世,再续前缘</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E8%8B%A5%E6%9C%89%E6%9D%A5%E4%B8%96-%E5%86%8D%E7%BB%AD%E5%89%8D%E7%BC%98/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/若有来世-再续前缘/</id>
    <published>2018-11-02T05:42:12.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:48:34.879Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨睡的早，半夜醒来，再难入眠。窗外无星无月，浓如墨。寒风像吹哨子似得凛冽着大地。寒意不言而喻，夜无边的黑使孤独渗入惆怅，思绪在夜空里随风肆意飘荡。想你了，没有理由没有准备如潮汐涌动，打湿了心田。一切的一切突如其来。<br>      翻身查看手机，已经是凌晨3点，屋子里飘荡着舍友熟睡的呼吸声，那么的均匀，那么的安详，此刻一定魂牵梦绕，幽会漂亮的姑娘。怕惊扰邻里的好梦，轻轻的起身下床，蹑手蹑脚的来到桌旁倒一杯水，竟连清泉入杯也带着淡淡的忧伤。想你的美，你的笑，你的可爱，想当初的我们，就像甜甜的刚入唇的水，初恋般的感觉，甜甜的，美美的让人回味。看现在的你，现在的我们，如咽下去的水感觉全无，顷刻之间心凉飕飕的，令人绝望。早已预言有如今这样的结局，但看到你当时天真烂漫的笑容，温柔的话语，我是爱的那么纯粹，爱的那么彻底，毫无保留，纵使伤了，痛了，也不回头。明知仅仅是华丽的过程，悲催的结局，也愿意使自己沦陷。<br>       窗外稍亮，穿衣轻声出门，晨跑在大学的操场上，一圈一圈却那么的漫无目的，此刻早已身心分离，此情此景正是我多年来恋爱的场景再现，一次次的义无反顾的投入，最终都无情的回到了原点，身心却变得憔悴。仰望天空，已是破晓时分，如水晶般剔透，又如秋水分明般媛儿眼眶里晶莹的泪水，让人心碎。忍不住想问：“你现在还好吗？“分手那时，当你走出房门轻轻带上那刻起，也将永远关闭了我们的宿命之门。也曾经告诉自己，既然离开就要干脆，从此不会再有任何联系，可现在，多么想知道你的消息，想知道你的一举一动，一悲一喜。。。。。<br>       媛本缘，无缘与你相恋。爱就爱了，纵使葬送情海也不后悔。今生无缘相恋，来生还追你。。。那时你会嫁给我吗？？！！！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;昨睡的早，半夜醒来，再难入眠。窗外无星无月，浓如墨。寒风像吹哨子似得凛冽着大地。寒意不言而喻，夜无边的黑使孤独渗入惆怅，思绪在夜空里随风肆意飘荡。想你了，没有理由没有准备如潮汐涌动，打湿了心田。一切的一切突如其来。&lt;br&gt;      翻身查看手机，已经是凌晨3点，屋子里飘荡
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>CentOS 7.2 下安装部署 LAMP 详解</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/CentOS-7-2-%E4%B8%8B%E5%AE%89%E8%A3%85%E9%83%A8%E7%BD%B2-LAMP-%E8%AF%A6%E8%A7%A3/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/CentOS-7-2-下安装部署-LAMP-详解/</id>
    <published>2018-11-02T05:38:13.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:40:08.098Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>简介<br>LAMP指Linux+Apache+Mysql/MariaDB+Perl/PHP/Python是一组常用来搭建动态网站或者服务器的开源软件，本身都是各自独立的程序，但是因为常被放在一起使用，拥有了越来越高的兼容度，共同组成了一个强大的Web应用程序平台。</p><p>部署方式<br>在云服务器下部署LAMP通常有三种部署方式，镜像部署、一键安装包部署和手动部署（源码编译安装/YUM安装），一般推荐镜像部署适合新手使用更加快捷方便，安装包部署以及手动部署适合对Linux命令有基本了解的用户，可以满足用户个性化部署的要求。本教程主要介绍手动部署的方式。</p><p>手动部署<br>系统平台：CentOS 7.2</p><p>Apache版本：2.4.23</p><p>Mysql 版本：5.7.17</p><p>Php版本：7.0.12</p><p>安装前准备<br>CentOS 7.2系统默认开启了防火墙，需关闭后外部才可访问本机的80、21等端口，如需做安全类配置可自行参考官方文档。</p><p>关闭防火墙：</p><p>systemctl stop firewalld.service<br>关闭防火墙开机自启动：</p><p>systemctl disable firewalld.service<br>安装vim及unzip：</p><p>yum install -y vim unzip<br>编译安装apache准备<br>编译安装apache前需要安装apr、apr-util和pcre软件包和相关依赖包。</p><p>yum install -y gcc gcc-c++ autoconf libtool<br>安装apr<br>cd /usr/local/src/<br>wget <a href="http://oss.aliyuncs.com/aliyunecs/onekey/apache/apr-1.5.0.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">http://oss.aliyuncs.com/aliyunecs/onekey/apache/apr-1.5.0.tar.gz</a><br>tar zxvf apr-1.5.0.tar.gz<br>cd apr-1.5.0<br>./configure –prefix=/usr/local/apr<br>make &amp;&amp; make install<br>安装apr-util<br>cd /usr/local/src/<br>wget <a href="http://oss.aliyuncs.com/aliyunecs/onekey/apache/apr-util-1.5.3.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">http://oss.aliyuncs.com/aliyunecs/onekey/apache/apr-util-1.5.3.tar.gz</a><br>tar zxvf apr-util-1.5.3.tar.gz<br>cd apr-util-1.5.3<br>./configure –prefix=/usr/local/apr-util –with-apr=/usr/local/apr<br>make &amp;&amp; make install<br>安装pcre<br>cd /usr/local/src/<br>wget <a href="http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/pcre/pcre-8.38.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/pcre/pcre-8.38.tar.gz</a><br>tar zxvf pcre-8.38.tar.gz<br>cd pcre-8.38<br>./configure –prefix=/usr/local/pcre<br>make &amp;&amp; make install<br>编译安装Apache<br>cd /usr/local/src/<br>wget <a href="http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/apache/httpd-2.4.23.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/apache/httpd-2.4.23.tar.gz</a><br>tar zxvf httpd-2.4.23.tar.gz<br>cd httpd-2.4.23<br>./configure \<br>–prefix=/usr/local/apache –sysconfdir=/etc/httpd \<br>–enable-so –enable-cgi –enable-rewrite \<br>–with-zlib –with-pcre=/usr/local/pcre \<br>–with-apr=/usr/local/apr \<br>–with-apr-util=/usr/local/apr-util \<br>–enable-mods-shared=most –enable-mpms-shared=all \<br>–with-mpm=event<br>make &amp;&amp; make install<br>修改httpd.conf配置文件参数<br>cd /etc/httpd/<br>vim httpd.conf<br>1.找到Directory参数，注释掉Require all denied添加Require all granted。</p><p>1</p><p>2.找到ServerName参数，添加ServerName localhost:80 然后，按Esc键后输入:wq保存退出。</p><p>2</p><p>设置PidFile路径<br>vim /etc/httpd/httpd.conf<br>在配置文件最后添加以下内容:</p><p>PidFile”/var/run/httpd.pid”<br>启动Apache服务并验证<br>cd /usr/local/apache/bin/<br>./apachectl start<br>netstat -tnlp #查看服务是否开启<br>3</p><p>在本地浏览器中输入云服务器的公网IP地址验证，出现下图表示安装成功。</p><p>4</p><p>设置开机自启<br>在rc.local文件中添加/usr/local/apache/bin/apachectl start，然后输入:wq保存退出。</p><p>vim /etc/rc.d/rc.local<br>5</p><p>设置环境变量<br>vi /root/.bash_profile<br>在PATH=$PATH:$HOME/bin添加参数为：</p><p>PATH=$PATH:$HOME/bin:/usr/local/apache/bin<br>然后输入:wq保存退出，执行：</p><p>source /root/.bash_profile<br>编译安装MySQL前预准备<br>首先检查系统中是否存在使用rpm安装的mysql或者mariadb，如果有需要先删除后再编译安装。</p><p>rpm -qa | grep mysql #由下至上依次卸载<br>rpm -qa | grep mariadb<br>rpm -e xxx #一般使用此命令即可卸载成功<br>rpm -e –nodeps xxx #卸载不成功时使用此命令强制卸载<br>卸载完以后用 rpm -qa|grep mariadb 或者 rpm -qa|grep mysql 查看结果。</p><p>安装mysql<br>yum install -y libaio-<em>#安装依赖<br>mkdir -p /usr/local/mysql<br>cd /usr/local/src<br>wget <a href="http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/mysql/mysql-5.7.17-linux-glibc2.5-x86_64.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/mysql/mysql-5.7.17-linux-glibc2.5-x86_64.tar.gz</a><br>tar -xzvf mysql-5.7.17-linux-glibc2.5-x86_64.tar.gz<br>mv mysql-5.7.17-linux-glibc2.5-x86_64/</em> /usr/local/mysql/<br>建立mysql组和用户，并将mysql用户添加到mysql组<br>groupadd mysql<br>useradd -g mysql -s /sbin/nologin mysql<br>初始化mysql数据库<br>/usr/local/mysql/bin/mysqld –initialize-insecure –datadir=/usr/local/mysql/data/–user=mysql<br>更改mysql安装目录的属主属组<br>chown -R mysql:mysql /usr/local/mysql<br>chown -R mysql:mysql /usr/local/mysql/data/<br>chown -R mysql:mysql /usr/local/mysql<br>设置开机自启<br>cd /usr/local/mysql/support-files/<br>cp mysql.server /etc/init.d/mysqld<br>chmod +x /etc/init.d/mysqld # 添加执行权限<br>vim /etc/rc.d/rc.local<br>添加/etc/init.d/mysqld start到rc.local文件中，然后输入:wq保存退出。</p><p>设置环境变量<br>vi /root/.bash_profile<br>在PATH=$PATH:$HOME/bin添加参数为：</p><p>PATH=$PATH:$HOME/bin:/usr/local/mysql/bin:/usr/local/mysql/lib<br>然后输入:wq保存退出，输入:</p><p>source /root/.bash_profile<br>启动MySQL数据库<br>/etc/init.d/mysqld start<br>7</p><p>修改Mysql的root用户密码<br>初始化后mysql为空密码可直接登录，为了保证安全性需要修改mysql的root用户密码。</p><p>mysqladmin -u root password ‘xxxx’<br>测试登录MySQL数据库<br>mysql -uroot -p密码#-p和密码之间无空格<br>8</p><p>编译安装php<br>依赖安装：</p><p>yum install php-mcrypt libmcrypt libmcrypt-devel libxml2-devel openssl-devel libcurl-devel libjpeg.x86_64 libpng.x86_64 freetype.x86_64 libjpeg-devel.x86_64 libpng-devel.x86_64 freetype-devel.x86_64 libjpeg-turbo-devel libmcrypt-devel mysql-devel -y<br>wget <a href="http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/php/php-7.0.12.tar.gz" target="_blank" rel="noopener">http://zy-res.oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com/php/php-7.0.12.tar.gz</a><br>tar zxvf php-7.0.12.tar.gz<br>cd php-7.0.12<br>./configure \<br>–prefix=/usr/local/php \<br>–with-mysql=mysqlnd –with-openssl \<br>–with-mysqli=mysqlnd \<br>–enable-mbstring \<br>–with-freetype-dir \<br>–with-jpeg-dir \<br>–with-png-dir \<br>–with-zlib –with-libxml-dir=/usr \<br>–enable-xml –enable-sockets \<br>–with-apxs2=/usr/local/apache/bin/apxs \<br>–with-mcrypt –with-config-file-path=/etc \<br>–with-config-file-scan-dir=/etc/php.d \<br>–enable-maintainer-zts \<br>–disable-fileinfo<br>make &amp;&amp; make install<br>复制配置文件<br>cd php-7.0.12<br>cp php.ini-production /etc/php.ini<br>编辑apache配置文件httpd.conf，以apache支持php<br>vim /etc/httpd/httpd.conf<br>在配置文件最后添加如下二行：</p><p>AddType application/x-httpd-php .php<br>AddType application/x-httpd-php-source .phps<br>定位到 DirectoryIndex index.html</p><p>修改为：</p><p>DirectoryIndex index.php index.html<br>重启apache服务<br>/usr/local/apache/bin/apachectl restart<br>测试是否能够正常解析PHP<br>cd /usr/local/apache/htdocs/<br>vim index.php #添加如下内容<br>&lt;?php<br>phpinfo();<br>?&gt;<br>访问云服务器的公网IP/index.php，出现如下页面表示解析成功。</p><p>9</p><p>安装phpmyadmin<br>mkdir -p /usr/local/apache/htdocs/phpmyadmin<br>cd /usr/local/src/<br>wget <a href="http://oss.aliyuncs.com/aliyunecs/onekey/phpMyAdmin-4.1.8-all-languages.zip" target="_blank" rel="noopener">http://oss.aliyuncs.com/aliyunecs/onekey/phpMyAdmin-4.1.8-all-languages.zip</a><br>unzip phpMyAdmin-4.1.8-all-languages.zip<br>mv phpMyAdmin-4.1.8-all-languages/* /usr/local/apache/htdocs/phpmyadmin<br>访问ip/phpmyadmin即可访问到phpmyadmin登录页面，输入mysql的用户名以及密码即可登录。10</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;简介&lt;br&gt;LAMP指Linux+Apache+Mysql/MariaDB+Perl/PHP/Python是一组常用来搭建动态网站或者服务器的开源软件，本身都是各自独立的程序，但是因为常被放在一起使用，拥有了越来越高的兼容度，共同组成了一个强大的Web应用程序平台。&lt;/p&gt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="Linux" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="Linux,LAMP" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Linux-LAMP/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>使用阿里云镜像源安装Docker</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/%E4%BD%BF%E7%94%A8%E9%98%BF%E9%87%8C%E4%BA%91%E9%95%9C%E5%83%8F%E6%BA%90%E5%AE%89%E8%A3%85Docker/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/02/使用阿里云镜像源安装Docker/</id>
    <published>2018-11-02T05:33:22.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T05:34:50.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#阿里云镜像源</p><p>#yum-config-manager  – -add-repo <a href="http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/docker-ce.repo" target="_blank" rel="noopener">http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/docker-ce.repo</a></p><p>#rpm  – -import <a href="http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/gpg" target="_blank" rel="noopener">http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/gpg</a></p><p>#yum makecache fast</p><p>#yum -y install docker-ce<br>启动docker</p><p>#systemctl start docker</p><p>#systemctl status docker<br>你这样装，100%秒装上</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;#阿里云镜像源&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#yum-config-manager  – -add-repo &lt;a href=&quot;http://mirrors.aliyun.com/docker-ce/linux/centos/docker-ce.repo&quot; target=&quot;_blank&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="Docker" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Docker/"/>
    
    
      <category term="Docker" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Docker/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的童年</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/01/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2018/11/01/我的童年/</id>
    <published>2018-11-01T13:25:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T06:24:06.055Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的家乡是一个小山村；人口掐指可数；四面环山，树林层层环绕。一条清澈的小溪旁村蜿蜒而过，是村里唯一的母亲河。家乡给我的感觉始终是蓝天如洗，白云滚滚，满山遍野郁郁葱葱。小河流水哗啦啦。村东榆坡上的寒松林的风声总是伴随着鸟鸣蝉吟从不间断；各式各样的蝴蝶、蜻蜓遍布山谷，色彩斑斓好看的很。一切的一切都好像是大自然的完美结合，仿佛沉浸于诗情画意当中。从而缔造了一代代像我一样天真可爱的小孩子，同时也给我们带了了无限童趣好玩的地方。<br><img src="/images/wxsh.jpg" alt="我小时候"><br>我家大门口放置了很多大石头。也许、可能、大概是爸爸年轻时修建房屋和棚屋的所剩。这些看似不起眼的大石头却无意中寄托了我儿时很多美好的回忆，那个时候我还很小。夕阳西下，勤劳的人们从田地里归来，门口的石头上就陆陆续续的有人们在歇息聊天。不知道为什么吗，黄昏总是太短暂。很快夜幕降临。等到街上玩耍着的孩子们的打闹声渐尽，家门口的大石头就成了人们的天堂。忙碌了一天的人们也许只有这个时候才叫真正意义上的放松。坐下来聊天，喝茶。可以什么都去想，也可以什么都不想。</p><p>夏夜的炎热憋闷促使人们走出家门聚集在这里吃饭，乘凉聊天。在农村夜总是很静，天空中繁星闪闪，流星时时划破天空飘落。四周黑山幽幽，我总是很害怕。不远处小河水咕咚咕咚的流淌着，声音清脆悦耳。河水里和不知躲在哪里的青蛙王子们呱呱呱的叫声映衬着蟋蟀吱吱吱的吟鸣生层出不穷，此起彼伏、八方听闻。我总是坐在爸爸和妈妈身边耐心的听着人们谈天说地，笑语欢声。邻居们也经常逗我玩寻开心。现在想起来也仍不住表无神色的发笑，，，，。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我的家乡是一个小山村；人口掐指可数；四面环山，树林层层环绕。一条清澈的小溪旁村蜿蜒而过，是村里唯一的母亲河。家乡给我的感觉始终是蓝天如洗，白云滚滚，满山遍野郁郁葱葱。小河流水哗啦啦。村东榆坡上的寒松林的风声总是伴随着鸟鸣蝉吟从不间断；各式各样的蝴蝶、蜻蜓遍布山谷，色彩斑斓好
      
    
    </summary>
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Essay/"/>
    
    
      <category term="Essay" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NGINX基础命令</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2015/04/01/2015-04-01-Linux-commnd/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2015/04/01/2015-04-01-Linux-commnd/</id>
    <published>2015-03-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-11-01T14:33:29.227Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>I try to get a lot of mileage out of the single AWS t2.micro instance I keep running,<br>which means I have many different projects running on different paths on a single server.  Everytime I finish a project, I have to relearn how to add new “locations” (paths) to the NGINX virtual host.</p><p>I was really frustrated when I couldn’t figure out how to add a static location for the Jekyll<br>website I created for the game I’m developing.  I kept trying to do something like this:</p><pre><code>location / {  root /home/ubuntu/personal-website;}location /array {  root /home/ubuntu/array-website/_site;}</code></pre><p>But everytime I tried to visit [<a href="http://ptsteadman.com/array]" target="_blank" rel="noopener">http://ptsteadman.com/array]</a>, I would get a 404 error.<br>I tried a bunch of things: I changed the “root” of the the <code>/</code> location to my game website, and it worked.  But no matter what I did, after using <code>sudo service nginx restart</code>,<br>trying to visit the <code>/array</code> location still resulted in a 404.  I couldn’t add the new route/location.</p><p>Eventually, I realized that the text after the slash in the location is the directory that<br>NGINX will try to find in the “root” location.  So, <code>location /array</code> will look for the directory (or file)<br><code>array</code> in whatever directory “root” is set to.  So, I created a symlink to the root of my<br>static jekyll site with the command <code>ln -s /home/ubuntu/array-website/_site /home/ubuntu/array</code>, and<br>then I could set up my nginx config file in <code>sites-enabled</code> as below:</p><pre><code>location / {  root /home/ubuntu/personal-website;}location /array {  root /home/ubuntu;}</code></pre><p>I think this stuff is all pretty obvious to someone who really understands NGINX and file serving,<br>but I only touch NGINX when I’ve finished a project and feel impatient to deploy.  I think it’s very confusing<br>that NGINX seems to handle paths differently between <code>/</code> locations and and <code>/foo</code> locations,<br>but a real understanding of NGINX might clear things up.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;I try to get a lot of mileage out of the single AWS t2.micro instance I keep running,&lt;br&gt;which means I have many different projects runni
      
    
    </summary>
    
      <category term="Linux" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="Linux" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>NGINX基础入门</title>
    <link href="https://xiaomaoshu.github.io/2015/04/01/2015-04-01-NGINX-Static-Locations/"/>
    <id>https://xiaomaoshu.github.io/2015/04/01/2015-04-01-NGINX-Static-Locations/</id>
    <published>2015-03-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T04:53:01.460Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>I try to get a lot of mileage out of the single AWS t2.micro instance I keep running,<br>which means I have many different projects running on different paths on a single server.  Everytime I finish a project, I have to relearn how to add new “locations” (paths) to the NGINX virtual host.</p><p>I was really frustrated when I couldn’t figure out how to add a static location for the Jekyll<br>website I created for the game I’m developing.  I kept trying to do something like this:</p><pre><code>location / {  root /home/ubuntu/personal-website;}location /array {  root /home/ubuntu/array-website/_site;}</code></pre><p>But everytime I tried to visit [<a href="http://ptsteadman.com/array]" target="_blank" rel="noopener">http://ptsteadman.com/array]</a>, I would get a 404 error.<br>I tried a bunch of things: I changed the “root” of the the <code>/</code> location to my game website, and it worked.  But no matter what I did, after using <code>sudo service nginx restart</code>,<br>trying to visit the <code>/array</code> location still resulted in a 404.  I couldn’t add the new route/location.</p><p>Eventually, I realized that the text after the slash in the location is the directory that<br>NGINX will try to find in the “root” location.  So, <code>location /array</code> will look for the directory (or file)<br><code>array</code> in whatever directory “root” is set to.  So, I created a symlink to the root of my<br>static jekyll site with the command <code>ln -s /home/ubuntu/array-website/_site /home/ubuntu/array</code>, and<br>then I could set up my nginx config file in <code>sites-enabled</code> as below:</p><pre><code>location / {  root /home/ubuntu/personal-website;}location /array {  root /home/ubuntu;}</code></pre><p>I think this stuff is all pretty obvious to someone who really understands NGINX and file serving,<br>but I only touch NGINX when I’ve finished a project and feel impatient to deploy.  I think it’s very confusing<br>that NGINX seems to handle paths differently between <code>/</code> locations and and <code>/foo</code> locations,<br>but a real understanding of NGINX might clear things up.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;I try to get a lot of mileage out of the single AWS t2.micro instance I keep running,&lt;br&gt;which means I have many different projects runni
      
    
    </summary>
    
      <category term="Docs" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/categories/Docs/"/>
    
    
      <category term="Docs" scheme="https://xiaomaoshu.github.io/tags/Docs/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
